
\section{Graphical layout}
\label{sec:layout}


\team{Andreas Niemann}

The editor allows to draw SFC's free-handedly. Besides that it should be
possible to calculate coordinates of the transition system automatically.
To this end, a \emph{graphical layout algorithm} must be implemented, that
takes care of displaying the SFC in a readable manner.


\subsubsection*{Interface}
Gui and editor. The layouter may assume checked syntax. What the meaning of
the coordinates is concerned, this must be agreed upon with the editor
%  Da der Editor genau ein
% Fenster pro Prozess bereitstellt, müssen nur diese vom Platzierungsgruppe
% positioniert werde, nicht ganze Programme. Gui übernimmt die
% Benutzerführung in eigener Regie (nur ein Prozess soll positioniert werden,
% z.B., derjenige, dessen Fenster den Fokus hat), oder alle Prozesse sollen
% positioniert werden.

\iffalse
Angebote: eine Methode \texttt{position\_sfc}, die ein SFC in abstrakter
Syntax nimmt und ihn mit Koordinaten zurückgibt. Ob dies ebenfalls ein
Objekt der abstrakten Syntax ist oder einer anderen Datenstruktur, wurde
noch nicht festgelegt (siehe die Diskussion in Zusammenhang mit dem Editor
in Abschnitt~\ref{sec:editor}).

Für den Anfang sei davon ausgegangen, daß alle Steps \emph{gleich groß}
seien und Kanten als Geraden dargestellt werden.
\fi



\iffalse
\paragraph{Erweiterungsmöglichkeiten:} In einem ersten Schritt sollen
\emph{die Steps} plaziert werden, und die Transitionen als
\emph{Geraden} dazwischen. Falls Zeit ist, kann man versuchen,
\emph{gebogene} Transitionen zeichnen (d.h. auch berechnen!) zu lassen.
Sonstige Erweiterungsmöglichkeiten: Steps verschiedener Größen,
Berücksichtigung der Größe der Labels etc.
\fi











%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 
