
\section*{Zeitplan}
\label{sec:zeitplan}



Die Dauer des Projektes ist festgelegt durch die Dauer des Sommersemesters
2002: Beginn ist der 16.\ April, Ende der 17.\ Juli. Das sind rechnerisch
\emph{14.\ Praktikumstermine.} Tabelle~\ref{tab:semesteruebersicht} stellt
die geplanten Termine und Ziele für das Projekt zusammen.

\begin{table}[htbp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{rrp{9cm}}
      Woche & Datum & Ziel 
      \\\hline
      1. & 16.\ April  &  Vorstellung von SFC's + potentielle Pakete,
      Einteilung besprechen, Handouts,
      cvs-Repositorium fertig, Vorstellung CVS + Spielregeln
      \\
      2. & 23.\ April  &  Einteilung fest, Schnittstellenvorschlag vorstellen,
      abstrakte Syntax vorstellen, technische Rahmenbedingungen 
      funktionsfähig (accounts, Zugriff, Java-Zusatzpakete \ldots)! 
      Zwischen der 2.\ und der 3.\ Woche: Einzel/Gruppengespräche über die
      Pakete (z.B.\ auch zur Entscheidungshilfe)
      \\
      3. & 30.\ April & 
      Paketvorstellung durch die Teilnehmer (schriftlicher Zeitplan,
      Features, erwartete Probleme, Überschneidungen/Interaktion mit
      anderen Paketen \ldots)
      \\
      14. & 23.\ Juli & Abschluß, Review-Treffen, Schlußdemo
    \end{tabular}
    \caption{Semesterübersicht}
    \label{tab:semesteruebersicht}
  \end{center}
\end{table}

Die zu erbringende Leistung besteht nicht nur aus dem Paket alleine,
sondern auch die aktive Projektteilnahme. Das beinhaltet insbesondere
\emph{wöchentlicher Fortschrittsbericht jeder Gruppe, d.h.\ explizite
  Stellungnahme z.B.\ zu folgenden Punkten}
\begin{itemize}
\item gegenwärtiger Status, insbesondere in Hinblick auf den eigenen
  Zeitplan
\item aufgetretene Probleme
\item eventuellen Verzögerungen
\item (begründete) Wünsche an andere Gruppen
\item Stellungnahme zu aufgetretenen Fehlern im eigenen Teil  \ldots
\end{itemize}




Ein fester Termin ist das Semesterende.  Es ist \emph{wichtig,} rechtzeitig
zu erkennen, daß ein Ziel sich als unrealistisch herausstellt und dies auch
in den Besprechungen offen, begründet und realistisch\footnote{Ein oft
  gehörtes Symptom einer unrealistischen Lageeinschätzung geht ungefähr so:
  ``Wir sind die letzten drei Wochen nicht viel weiter gekommen, aber das
  ist kein Problem, denn von nun an werden wir dreimal so schnell
  arbeiten.''}  zur Sprache zu bringen, so daß man geeignet und rechtzeitig
darauf reagieren kann, z.B., durch Redefinition der Ziele, Umlagern der
Last oder ähnlichem. Wichtiger und am Ende des Projektes befriedigender,
als viele Features ein bischen und wackelig realisiert zu haben ist es,
eine sinnvolle, geringere Auswahl vollständig und sicher implementiert zu
haben.


Es ist ebenfalls \emph{wichtig,} sich nicht nur für sein eigenes Paket
verantwortlich zu fühlen, sondern ebenfalls für das Gesamtprojekt, d.h.,
man soll die von den anderen Gruppen im eigenen Pakete entdeckten und
reportierten Fehler ernst nehmen (die Fehler, Features etc.\ werden
festgehalten, und umgekehrt sich nicht scheuen, Fehler in anderen Paketen
zu reportieren. Wir werden eine \emph{mailingliste} zum Zweck der
Koordination einrichten.




%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 
